周杰倫18嗰陣咁鬼靚仔既😯

認佢唔到

周杰倫的第一次

2000年11月，這是我們認識周杰倫的第一首歌，出道5年來，周杰倫成了國語樂壇的賣座保證，而娛樂新聞也見證了小天王很多的第一次；只要常常收看TVBS-G的觀眾，一定早在超級新人王就可以發現這位年度亞軍的身影。

第一張專輯讓大家見識到周杰倫的神奇音樂，不僅在台灣成了流行的指標，周董還出國比賽，到海外宣傳得到瘋狂的讚賞，2001年第二張專輯「范特西」發行，自己拼命宣傳，前老闆吳宗憲更是無孔不入的幫忙打歌。

第二張專輯賣出滿堂彩，多項代言工作接踵而來，手機、可樂、電信廣告蜂擁而至，周杰倫再度獻出了第一次，那就是半島鐵盒發行；第三張專輯「八度空間」發行，周杰倫與好友劉耕宏遠赴泰國拍攝主打歌「最後的戰役」，而周董的第一場大型演唱會也在2002年9月28日正式引爆。

周杰倫把第一次擔任公益代言的活動，獻給了TVBS寶貝我們的希望，同年7月30日以媽媽為名的專輯名稱「葉惠美」正式發行；不過出道到現在，已經拿到96個獎的周董，卻在去年的金曲獎，第一次嘗到槓龜的滋味。周杰倫外婆(2003.8.2)：「唱歌很好聽啊！實在很可惜。」周杰倫(2003.8.2)：「拿回來一些啦！」

言猶在耳，上一屆的金曲獎，周杰倫立即板回一城，以「葉惠美」拿回最佳演唱專輯獎，2003年11月，周董獻出電影處男秀，在「尋找周杰倫」裡客串一角。

2004年一開春，周杰倫的第一家店正式開幕，也接拍了新電影「頭文字D」，8月3日第五張專輯「七里香」發行，也宣告了10月2日的台北演唱會正式起跑，周董還有更多的紀錄等著自己去超越。

得罪講句，佢一首歌我都未聽過

我覺得佢係阿源+長髮同眼鏡

ps如果佢今日仲係咁既樣 做唔做到巨星?

十幾歲的周杰倫

但一切都在高中畢業後結束了，由於成績實在慘不忍睹，所以並沒有考上大學。當是想做一名歌手的他，沒錢沒門道，幾次碰壁後，只能在一家餐廳做起了服務員。但是因為地位低下，做了任何不恰當的事都會被罵，有一次不小心燙傷另一個女服務員的收，不但被罵，而且還被扣了一個月工資。但這一切他只能忍受。

高中時的周杰倫

老闆為了提高餐廳的檔次，在餐廳擺了一架鋼琴，可是一連換了幾個鋼琴師，老闆都不滿意。一次休息的時候，周杰倫手痒痒彈了一曲，老闆一聽，覺得非常符合餐廳的風格。於是周杰倫放下盤子，彈起鋼琴來。雖然在餐廳彈鋼琴增加了他公眾演奏的經驗，可是依然無法實現他的夢想。

參加《超猛新人王》

1997年9月，周杰倫的妹妹背着他，為他報名吳宗憲的綜藝節目《超猛新人王》。可是當時性格內向的周杰倫害怕當眾唱歌，於是叫一個朋友唱歌，他作鋼琴伴奏，結果配合一塌糊塗。可當吳宗憲走過他的鋼琴時，看到這個不到二十歲的年輕人編寫的琴譜，可以編寫如此複雜的曲子，這個吳宗憲留下了很深刻的影響。吳宗憲當是不僅是主持人，還是音樂公司老闆，下節目後，他問周杰倫，願不願意來自己的公司為歌手寫歌，周杰倫受寵若驚，立刻點頭同意了。

那年十八 母校舞會 站着如嘍囉

髮形累事

有才華便已足夠

成個黃之峰咁撚樣喎

而家D韓仔文青LOOK

周杰倫係獨仔！

周董d fans又吹到世界級歌手
歐美識你老鼠咩！
係華人地區就出名
亞洲地區都唔知紅唔紅？
鄧麗君就紅遍亞洲地區喇

係咪佢替身黎

唔睇樣